С высоты~$H$ на горизонтальную плиту падает шарик. Постройте графики
зависимости от времени проекции скорости~$v_y$ (ось~$y$ направлена
вверх) и высоты шарика. Соударения считайте упругими, их
продолжительностью можно пренебречь.
\answer{
	$t_1 = \sqrt{ \frac{2 H}{ g } }$\\
	\begin{tikzpicture}[thick]
	\draw[->] (- 0.5, 0) to (5, 0) node[below] {$t$};
	\draw[->] (0, - 1.5) to (0, 1.5) node[left] {$v_y$};
	
	\draw[blue, domain = 0 : 0.5, smooth, variable = \t]  plot(\t,  { - 2 * \t });
	\foreach \x in {1, 2, 3, 4}{
		\draw[blue, domain = \x - 0.5 : \x + 0.5, smooth, variable = \t]  plot(\t,  {1 - 2 * ( \t - \x + 0.5 )});
		\draw[dashed, blue] (\x - 0.5, 1) --++(0, -2);
	}
	\draw[dashed] (0, 1) --++(4.5, 0);
	\draw[dashed] (0, -1) --++(4.5, 0);
	\draw (0, 1) node[left] {$ \sqrt{2 g H}$};
	\draw (0, -1) node[left] {$ - \sqrt{2 g H}$};
	\draw (0.5, 0) node[above left = -3pt] {$t_1$};
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[thick]
	\draw[->] (- 0.5, 0) to (5, 0) node[below] {$t$};
	\draw[->] (0, - 0.5) to (0, 1.5) node[left] {$h$};
	
	\draw[blue, domain = 0 : 0.5, smooth, variable = \t]  plot(\t,  {- 4 * ( \t + 0.5) * (\t - 0.5) });
	\foreach \x in {1, 2, 3, 4}{
		\draw[blue, domain = \x - 0.5 : \x + 0.5, smooth, variable = \t]  plot(\t,  { - 4 * ( \t - \x + 0.5) * (\t - \x - 0.5 )});
	}
	\draw[dashed] (0, 1) --++(4.5, 0);
	\draw (0, 1) node[left] {$H$};
	\draw (0.5, 0) node[below] {$t_1$};
	\end{tikzpicture}
}
\tags{9, равноускоренное движение, кинематика}